---
title: >-
    ۴۶- تاریخ وفات سه طفل آمنه در چند روز فاصله
---
# ۴۶- تاریخ وفات سه طفل آمنه در چند روز فاصله

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>چو مرد آمنه رحمت کند خدای او را</p></div>
<div class="m2"><p>چهار طفل یتیمش چه لطمه ها خوردند</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>نرفت سالی افزون دو پور و دختی از آن</p></div>
<div class="m2"><p>به خاک آرزوی مادر از جهان بردند</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>صفائی از پی تاریخ مرگ آنها گفت</p></div>
<div class="m2"><p>حسین مریم مابین هفته‌ای مردند</p></div></div>
<div class="c"><p>۱۳۰۹ق</p></div>